女學生轉發西灣河開槍警員「起底」訊息 稱「唔好再POST」 判囚21日緩刑12月兼付堂費1000元

2020-12-29 12:46

高等法院去年10月頒布禁制令禁止任何人「起底」警員和其家屬的個人資料，翌月西灣河發生警員開槍事件後，一名23歲女學生同日在 TELEGRAM公開群組上，轉發警員的住址和其妻兒的手機號碼，帖文另附上「唔好再POST」「唔可以再傳啦」「拜託高抬貴手」等呼籲網民停止轉載資料的字眼。她今在高等法院承認違反禁制令藐視法庭，被判囚21日。由於案情較輕微，且她只不過一時衝動犯案，法官接納求情並下令緩刑12月，另付堂費1000元。

高浩文法官坦言，在公開警員資料的帖文中以諷刺手法呼籲別人不要轉載訊息，並不會令犯案者逃避責任。法庭亦留意到，惡意「起底」的受害者似乎不只局限警員，法庭強調任何人去起底任何人也不能接受。

去年11月11日西灣河開槍事件當日，女學生在TELEGRAM公開群組轉發一則帖文，內容公開了警員的地址和其妻子的手機號碼，帖文附上一段文字：「唔好再POST以下嘅資料，係剛剛開真槍個位正義警察叔叔同佢屋企人嘅，最緊要係(警員個人資料)。依個都唔可以再傳啦。拜託高抬貴手。」她透過律師承認呼籲他人不要再轉發訊息的段落只是掩飾。律師亦強調，她是基於一時衝動，被怨恨導致一時盲目而犯案。事後她本人亦遭別人惡意「起底」感到困擾，與警員身同感受。而她出身破碎家庭，與母親相依為命，為幫補家計中三已輟學謀生，最近為追求學護理想而重返校園。

關家榮

琴日冇講係緩刑？

老豆搵仔

殺人犯？

我應該冇記錯啊嘛

琴日果單要坐,無得緩刑

唉

關屋企人咩事

兩單黎???

轉發都有罪

另一單係27歲男

20. The TG Account was linked to a local mobile phone number which had been used by the Defendant in a report of a “Dispute” case as an informant in June 2015. The Defendant had been residing at a flat in an Estate in Chai Wan, Hong Kong with her mother since 2011.

俾邊個起底

你唔驚架
警察轉頭上黎你屋企

衰個ac link 左自己電話

港共最需要這些平庸之惡的法官。極權需要無腦的執行者。

唔撚驚喎

啊

係唔係關家榮

佢應該唔响香港

又係電話號碼自爆

又係關生累事

犯法就系犯法😠😠

用太空卡就有得打.
同埋要set 好password

Public左出街？

證明連登完全冇辦法

push

係人都識關家榮啦
黑警有特權，做衰野都唔俾人唱

唔明點解要認罪

叫人唔好post都唔得？

冇計啦，咁既政府。
你唔好俾人知道你條底褲黃禁禁呀，唔係國安法拉埋你

成家賤種

中國贏了 出了這位暴力警員

屌

又提
Google打阿主席個名乜都有得睇

邊個係關家榮

香港警察失控 中國或成最大贏家

又身同感受
感同身受呀

唔好再POST

香港佛地魔

唔好再post關家榮出黎呀

唔好再po啦

唉 用tg就用外國電話啦 一Google就係

講到轉左幾千萬次叫"唔好轉"咁

慘在重有好多新手 覺得TG = 真隱身

公開警員資料的帖文中以諷刺手法呼籲別人不要轉載訊息

讀心神探？

唔好都唔得，做埋你肚入面條蟲

對女好撚樣衰，支那農民咁撚樣

都提下巴絲打
其實老豆搵仔好方便
唔係好使轉載

tg link日常手機，但用太空卡得唔得，換咗手機，唔知點好

唔好再post

案底已花，清算來了

樣衰都仆街 仲要係最靚既時期都咁樣衰
之後一定嚇撚死

關家榮殺人放火金腰帶

（中國利害）
澳洲要求到中國查病毒是橫蠻無理，

偉大中國必出反制，

必要時出動失控、無紀律、殺人如麻的香港警察反制澳洲

一家賤畜

無名無姓邊個黎
借力？？

關家嘅榮耀

個條狗官

轉發叫人唔好post都唔撚得？

唔好推

原來係咁

外國既手足表示輕鬆
屌你老母殺人兇手關XX

唔好再推post

黑官包庇黑狗擁有特權

講就好聽 乜鳩個個人都唔應該比人起底
比人拉左個啲比中聯辦起撚曬底啦戇鳩 又唔撚告
FKDOJ

呢啲野要留比海外手足做

全香港都識佢啦
關家榮先生

Push

咁都21日

咁告咗起佢底嗰個藍絲未

邊個再post死全家

我就推

邊個黎？？

開槍殺人就唔洗坐監
Send殺人犯啲資料就要坐

唔好再post啦

梁家榮我就識
關家榮 who

tg都搵到佢??

#A0856

Facebook幾乎每次login都會叫你link手機，no完再問
痴閪線
支那果同fb鬧交我一定撐支果，起碼佢user privacy比較好

事後她本人亦遭別人惡意「起底」

有冇拉埋”別人”？

殺人兇手 警員關家榮

响你老母

你依家回覆唔係轉發

咪推啦

推

根據希哥單淫照事件咁講
當年嗰位警司話如果公開咁放出來梗係唔得啦
但如果係朋友之間互相share就唔同講法

電話無set private 累事

唔好推呀。

關家榮殺人唔比得人講？

關家榮身體好嗎？

驚閪

乜野身同感受，係感同身受呀

無咩分別, 都係會有案底

遮眼再po又點睇？

推啊

法律只保障特權階級

法庭強調任何人去起底任何人也不能接受。

事後她本人亦遭別人惡意「起底」

咁條女俾人起底又點計呀戇撚鳩鳩

哇巴打勇猛

民事嚟，我理解係冇案底

個官根本就有立場

賤種ABC更黑警

她今在高等法院承認違反禁制令藐視法庭

自己認左
係睇罰幾重

係會有案底，自膠

犯法就閪犯法？

而她出身破碎家庭，與母親相依為命，為幫補家計中三已輟學謀生

點解手joke們通常都係咁既身世

好衰囉你地 本身無人知架嘛

關家

連登可以隱藏身份，而且server係外國。

應該無事既。 不過呢d野日後最好比外國手足搞穩陣d

個律師點打嫁

拉

屌你老母咁撚自豪行得正企得正驚咩人起底啊

嘩 呢三隻狗咁樣衰既

關家榮比人起底就要拉要鎖
個女仔比人起底就抵死？ 拉人未？告左人未？
你老未死狗官

自身恐懼就係極權最大武器

可以唔講，無人會知